% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[a5paper, margin=1.1cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}\large\textbf{D'après Baccalauréat STMG  Métropole-La Réunion --- 10 septembre 2019}\end{center}

Suite à une étude de l'Institut National des Études Démographiques (INED)\footnote{Source : \url{https ://www.ined.fr/fr/tout-savoir-population/chiffres/france/structure-population/population-ages/} (consultée le 2 septembre 2018).}, on estime qu'en janvier 2018 les personnes de moins de 20 ans représentaient 24\,\% de la population totale en France métropolitaine.

\begin{itemize}
  \item Parmi ces personnes de moins de 20 ans, 51\,\% sont des hommes.
  \item Parmi les personnes de 20 ans et plus, 53\,\% sont des femmes.
\end{itemize}


On définit les évènements suivants :

$A$ : \og  un individu choisi au hasard en France métropolitaine a moins de 20 ans \fg ;

$B$ : \og  un individu choisi au hasard en France métropolitaine est une femme \fg.

\begin{enumerate}
\item  Compléter l'arbre pondéré suivant.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
    \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
    \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
    \node {}
    child {
      node {$\overline A$}
      child {
        node {$\overline{B}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$B$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
    }
    child {
      node {$A$}
      child {
        node {$\overline{B}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$B$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center} 
\item Définir par une phrase l'évènement $\overline{A}\cap B$, puis donner sa probabilité.
\item Calculer la probabilité de l'évènement $A \cap B$.
\item Quelle est la probabilité qu'un individu choisi au hasard en France métropolitaine soit un homme ?
\item Parmi la population masculine de France métropolitaine, quelle est la proportion des moins de 20
ans ? On justifiera la réponse.
\end{enumerate}


\end{document}
